食餐飯，就睇到你條粉腸有冇家教啦

以下有做到嘅，你食飯同隻畜牲冇乜分別：

1.食野食到jap jap 聲早，個口殘廢咁唔食合埋咀嚼；

2. 用筷子了啲餸，係我眼同屌人老母冇分別，我見到次次都屌；

3. 飲湯飲到''雪雪''聲，豬食餿水咁嘅撚款；

4. 筷子飛象過河夾餸，好似啞閪咁唔識叫人幫你㚒；

重有啲問題，犯左就半人半畜啦：

1. 有公筷你唔用啦；
2. 你啜隻筷子頭把撚啦？睇撚住你又放返入去夾餸我點撚樣食；
3.正確lur骨係用條脷尖頂枝骨去門牙位再用筷子夾舊骨放落骨碟，唔係好似噴口水或者嘔奶咁；
4.自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁

諗到再講

d野咬過仲去點汁
利申:成日咁做

諗起樓下打完篇野個優越樣就想笑

樓豬

嗯

屌、點解要咁做

唔識揸筷子

唔識睇食飯，但係打句標題已經叫人粉腸就唔慌有家教囉

因為係屋企慣左

教左你啦，做人做畜牲，你諗你

根本做人基本條件
但有呢d問題既人全部都會覺得自己無問題
同佢講可能重會屌番你
同枱食飯有呢d能樣真係好失禮

屋企食點都冇人理你，出到去注意下啦

有啲人屋企真係冇教，大個出黎做野唔知自己柒，好醜囉。

重有一樣就係 用叉叉住舊大件肉/扒一啖瑋啖咬
屌你老咪生蕃黎架？

仲食緊野成口餸一路講野

4有試過
唔好意思勞煩人地，係冇人夾既時候半起身夾
對唔撚柒住

要講，用手遮住個口講

正一傻鳩認真撚黎
食餐飯都呢樣果樣
一定朋友都無乜兩個

睇場合做人啦
唔通大排檔著西裝拎公筷慢慢咁食咩屌你

做人做狗你諗你

冇野嘅，話俾人地知你有爺生冇乸教啫。

自己夾餸都唔得？人地食緊飯時又要煩9住人幫你條粉腸夾餸？鬼知你要夾幾多呀，鬼知你想食多啲菜定多啲肉呀。

得啦得啦 你把口咁臭一定係你老母教啦

好彩都算有家教
剩係同比較熟既朋友先唔會用公筷
吐骨呢個動作無樓主咁講究 但起碼會遮住唔比人見到先

自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁

望下都唔得

都係嗰句啦，做人做狗你諗你，你要用個鼻食飯唔通我話你錯咩。

你係咪一條啞閪先？係就得啦，我唔怪你。

你對腳係咪殘廢呀咁

你係狗鍾意企係度食飯？

一睇comment就知連登仔質素係點 普通中餐禮儀都要俾人話優越感，自己冇家教就懶係話人諸多挑剔。

幾撚時有講企起身食呀on9 有讀寫障礙？

唔知你個個人僻好啦，就算你鍾意週地痾屎我都唔會知㗎。

真，呢啲真係好基本中餐禮儀，細個老母一定會教，不過夾餸嗰到同樓主有啲唔同

不過下半部第4條有啲過時。有時夾到舊勁熱嘅嘢冇理由鳩等佢凍，夾下啲冷盤嚟食都ok嘅。打邊爐都唔會齋夾一嚿啦，唔好夾到成碗我覺得ok

我淨係夾近自己嗰面啲餸，細個飛象過河俾老豆筷子打落手度。

係嘅
最好食漢堡熱狗都用刀叉切到細細份再食
有禮儀

睇死班人去食西餐都唔跟禮儀 幾廿歲人係咪仲敲碗碟呀

細個會，我嗰時仲會問咁擺對面嗰啲餸咪呢世都食唔到 但大個咗好少有呢個問題，可能出街食多咗

包拗頸冇人話你叻，你話一粒一粒飯咁正都得㗎。

包拗頸冇人話你叻，你話一粒一粒飯咁食都得㗎。

人地講緊正確嘅嘢有人做錯，你就調翻轉

正確lur骨係用紙巾包住骨，唔係用筷子夾要lur嘅骨

睇環境啦
同朋友食飯仲咁拘謹就含得撚啦

食碟生炒骨咪用一包紙巾？

唔通茶記叫餸食飯都講禮儀咩
咪撚阻住人地翻枱啦屌你
幾十蚊野食到鬼死咁慢
侍應喺心入面屌爆你啦

其實唔拘謹，係習慣黎。等於朝早見到同事講早晨一樣。

合埋你個口咀嚼你會覺得食得慢？

同熟人食唔用公筷冇咩問題，但你摷餸食我諗冇幾個人會再同你舖飯

有禮儀等於慢?

佢去開澳牛食啩

如果真係一啲唔可以失禮嘅埸合 我諗就算有生炒骨都只會食一兩件

磨打口, jap jap jap jap jap！

隔離枱都屌鳩你啦

我第一個留言咪話睇場合
盲？

真係睇場合，高級啲直情要lur落餐巾唔可以俾人見到舊骨，茶記大排檔屋企咪骨碟就算

冇錯

我都試過 唔想麻煩人地幫手夾，
又唔想將啲餸掉位 好似自私撚咁

所以如果同啲唔係太熟嘅人食飯，夾唔到嗰啲餸就放棄唔食

輕放筷子
換下公筷
一有醬就抹嘴
細細啖慢慢食
我就真係唔明點快啦

用唔用公筷唔係場合問題，係禮儀問題
見到人要打招呼，唔會因為喺廁所見到就唔打
雖然同熟人食飯有啲禮儀可以忽略，正如你同熟人打招呼可以唔用你好而用其他，但你依然唔可以當見唔到你個fd唔出聲，因為呢啲係作為一個受過教育嘅人嘅基本禮儀

你第一個啱，第二句就垃鬼圾 開始搵嘢嚟拋，明未？

換碟啦

你都識講睇場合，你去高級中菜廳你先要做你啱啱打嘅嘢

得閒食餐飯?我用30分鐘合禮咁食完一餐飯俾你睇，ok?你要chur到5分鐘食完咁我冇你符㗎 食個飯食到失曬禮，個嘴有醬都唔抹，搞到自己好似十日冇食過嘢咁狼吞虎嚥，其實真係話緊俾人聽你屋企人教得你唔好

有啲係禮貌，有啲叫禮儀。做完俾人屌有冇家教嗰啲先叫禮貌，禮儀係要睇場合先跟嘅，明未？

重有如果個位有兩對筷子，近自己嗰對係私筷，靠出嗰對係公筷。

出去食飯，當同長輩，上司食，唔該放低雙筷同佢傾，唔好一路夾餸一路護野。

講真，我認同樓主講既野，不過你講到成個憤青咁就有啲

其他無心機睇
但喺出聲叫人幫你夾？
會唔會仲無禮貌D
或者喺要飛象過河嘅 出句聲講「我要飛象過河」
好似比起叫其他人夾好D掛？

有冇試過有啲情況係張枱好大，又冇轉盤，對面啲餸可以點食？唔通行過去人哋度？

正確做法：食到咁上下調下啲碟
咁人地又食到你呢邊啲餸
你又食到對面啲餸

同d核突麻窮困甩佬出去食咪會咁
同有錢斯文男神出去點會遇到呢d情況
近墨者黑

正負評反映年齡層
普遍愈後生愈無教養

岩呀
一係講句唔好意思囉
叫人幫你夾真係仲無禮貌

樓主講嘅都好正常，有教養嘅都應該做到，上面屌樓主嗰啲真係

無 其實我就覺得樓主講嘅怪怪哋 變咗好似叫人奉旨幫自己夾咁姐
另外如果大到咁 我都喺寧願自己走過去
人哋幫你夾完咪又喺要攞過嚟俾你

樓主講嘅野全部都無錯，
但講幾句野講到好似撩交打咁，
我寧願同無餐桌禮儀嘅人食飯都唔會想同樓主食飯。

支持樓主，見咁多負評仲以為樓主講左啲咩鳩野 ，全部都好正路，正好顯示大家有幾低質

正路當你想食對面嘅話
就主動問身邊嘅人食咗未
食咗就問不如調自己嗰碟過去對面等人地都有得食
咁人地對面就會識做
做返一樣嘅嘢
咁就將兩面餸對調
又唔洗飛象過河

啱啱出嚟做嘢做多d呢d嘢
人地睇得多就知你識做人

第四點諗唔明點做，樓主可唔可以講解下
叫人幫你夾，咁人地一樣要飛象過河將夾咗嘅餸遞俾你

* 問身邊嘅人食咗自己嗰面d嘢未

有時啲碟好大或者有液體會好難搬，同埋搬嚟搬去仲失大體啦

你覺得同人講早晨係咪受過高等教育？

我都好怕d人，口果啖都未𡁻完，就夾第二舊隊入口，食雲吞麵，食碟頭飯果時成日見，駛唔駛食到咁急，攪到我都緊張埋 仲有果d食完算牙籤，e起棚牙算到吱吱聲我勁憎 而家d人，叫左碟飯，叫左碗麵，好多時食左頭果啖之後，就放埋一邊等發臭，然後玩電話，真係好浪費。

講緊係人地遠嗰面嘅餸

好啱 但見住有啲長輩都咁
一方面好想同佢地講，但另一方面又極難開口
唯有忍住成餐飯聽佢地啲jap jap聲

去條女屋企食飯，d家姐都係咁做，睇到都唔想食

樓主講啲嘢咁基本都咁多人負評想點

依度啲人質素好撚低

樓主講野大部分正確

係話叫人幫自己夾 同lur骨唔可以大啖lur出嚟
呢啲太吹毛求疵啫

但鬧樓主嗰啲人更弱智 你食飯食到隻狗咁叫你粉腸已經對你好啦

筷子了餸 啜筷子 同雪雪聲認同
其他

大致上認同樓主，除左「飛象過河」
主要覺得人地食緊飯、享受緊，唔應該打搞人
要人地特登停低幫你夾餸唔係幾好意思

其他唔講，食到jap jap聲真係

極冇禮貌

高汁post都咁多負皮
果然連登仔好多都低汁

啜筷子頭放埋上去啦 諗到都想嘔

其實我覺得最煩都係食野D聲，其他野我可以自己扒飯當睇唔到，D聲有時真係好煩又唔尊重。有個表弟做左roommate, 食飯jap得好大聲。比著我係大聲果個一早比老媽子話無禮貌。之後諗番點解以前唔太覺佢有E個問題，原來係好多時都係一大班人係酒樓食飯先聽唔到。而家我除左同阿媽講下之外都無咩可以做。其實有點先可叫個20歳人改下E個習慣？ 靜靜雞換佢iPhone 鬧鐘鈴聲做佢D jap jap聲

樓主應該係唔多朋友一齊食飯個種

班撚屌自我中心又唔屌得

你同豬定狗做朋友？

樓主係啱架喎

其實呢d真係基本餐桌禮儀 不過唔好一嚟就屌人係畜牲囉

食飯時收埋隻左手(當你右手揸筷子)響枱底 好肉酸 殘廢咁款

都係唔明

即係我想食對面碟餸，咁叫對面幫我夾啦，佢夾完點樣將啲餸傳俾我呢？

雙手遞起隻碗接餸

你定義

開個post就知 你條粉膠係硬膠撚

伸筷子唔得，伸碗就得，樓主你個意思係咪咁

咁如果張枱大到要企起身先伸到隻碗又得唔得

其實有啲野包拗頸無意思，你唔用餐具好似狗咁用口食飯都得

得

4點解唔得？
冇係人地夾緊個陣伸過去夾咪得

我唔覺得4有問題
亦唔會改
好彩你唔係我屋企人/親戚
唔係比你針對4話我我一定屌返你轉頭

睇場合架o者
同屋企人就點都冇所謂啦
公司食飯梗係會食得企理d

而家上酒樓多數有轉盤啦

飛象過河都少見

不過見人唔識揸筷子 唔會拎起隻碗食飯

成個殘廢咁烏低身食飯

真係好撚肉酸

樓主食雞翼尖係點Lur骨 夾出嚟？

第4點有咩問題? 下下叫人幫你夾煩唔撚煩?

Diu le no mo 自己老死fd親友熟呀洗撚咁姿整色整水 d fd見你咁拘謹話你on9添 上你女友屋企見家長或者annual dinner先做戲啦

你鍾意學豬咁食餿冇所謂㗎

食野洗撚你教咩
粉腸，你搵到人同你同枱食飯先再教人啦
如果有人係我食野時屌人咁撚掃興
我一定成碟野車落去，叫佢入廁所食
做人做狗，你自己想下啦

你前面有碟雞，雞胸近你嗰面，禮貌上你係夾雞胸食，如果雞脾係遠嗰面，你咪有禮貌咁問下對面嘅人可唔可以夾隻雞脾俾你，而唔係飛象過河夾。

子曰：「非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言，非禮勿動。」

好心做齊晒先好話自己有家教
不論動機好壞
話人粉腸已經證明你冇家教

屌你殘廢呀? 如果唔係有人夾緊野 我隻手伸遠少少已經夾到我叫人幫我夾黎把撚呀?

咁你車啦，講野九五撘八成個傻閪咁

筷子擺係嘴邊，骨放係筷子上，再放落碟/枱

好應該Print出嚟每次食飯派畀班九十後零零後睇

你繼續自己活起自己世界

認同樓主講既野
但係要人幫我夾野我會覺得唔好意思
去酒樓就解決到問題

叫人地幫手夾好似有啲唔衛生 假設屋企人食飯無公筷

其他認同。但係如果同長輩食飯或者上司食飯，想食對面啲餸，點會開口叫人夾。再者，問人地食左未，然後調餸，如果作為客人，頗有反客為主之嫌。講真，如果張檯咁大，通常有轉盤。都唔知樓豬講緊飛象過河定義點先叫飛左，隔一個餸兩個餸？隔成張檯？真心隔成張檯又冇轉盤，咪撚食啦，開口叫人夾或者開口調餸真心冇禮貌好多，又麻煩到其他人。
同樓豬食飯壓力應該好大，其實所謂禮貌唔係以前講落要點要點，人與人之間相處以舒服為主。大家都唔介意嘅，你自己係度執執著著，幾有「禮貌」都好，都係冇撚用。
咪撚一成不變啦，自己要識執生㗎嘛

活係自己世界個個係你呀on9仔
唔講仲以為自己日日食緊高級西餐

「食餐飯，就睇到你條粉腸有冇家教」

「食餐飯，就睇到閣下有冇家教」

請問開post用上面條題定下面條題有家教啲？

如果冇得轉 同親街外人食飯怕煩通常食最近嗰碟就算

麻煩到人仲要覺得自己好有家教高人一等個下先難頂

簡做狗既，又點會明

如果人地唔講究咁多，就會搞到好黑人憎

唔怪得你唔明

樓豬把口咁爛真係好有家教
其實上面都同意 除左4 夾餸要叫人夾係咩道理
唔通同長輩食飯要叫佢夾比我 咁咪仲無教養 基本上企係身 一隻手禁住個肚 然後快速夾就ok啦
btw見過d 00後一路企住食又一路企住夾 狗嚟

家教有就有冇就冇，唔好為自己嘅不堪說項啦

傻閪，你呀

2. 用筷子了啲餸，係我眼同屌人老母冇分別，我見到次次都屌；
2. 你啜隻筷子頭把撚啦？睇撚住你又放返入去夾餸我點撚樣食；
4.自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁
依幾種係我底線,我見到都屌

冇意思㗎你係到發洩自己嘅憤怒，人係要識控制情緒，唔係畜牲咁嬲就吠。

下下要人幫你夾餸真係好撚有家教呀

你話我爛口我認

前面講左，係唔為左飛象過河

冇人叫你喝鳩條友夾餸俾你

其實好睇你同邊個食, 因為如果同由細玩到大既朋友食飯其實我係咩都唔會理, 餓狗搶屎咁食

做人狗又係你自己選既
冇意思你又開咩post,話咩人粉腸
食飯開口屌人呢？
咁雙重標？
你想控制情緒討論咩

On9咁多人搶住扮老屎忽 所有90後00後都係無家教 佢地係咩人教出嚟 咪又係上一代

仲有食飯要拎起隻碗食
手肘唔好放上枱
一開餐要等長輩開始夾黎食 我地細既先開始得
細個俾阿爸阿媽話好多

你煩到人就係煩到人 你下下講唔該都一樣係煩到人 用下你個腦先講野

不過飛象過河滴第二碟餸汁去第二度又係差嘅

餐桌皇者

走啦 呢個係屈狗男分身黎架

早講啦 原來弱智既

又老屈呀

唔知你啦

應該係同一個碟夾自己果面
面唔係淨係可以夾自己面前果碟

真係好想睇佢成個畜牲咁吠人
再俾人狗咁屌

佢呢種恰下d小朋友就得，大小小既真係屌返佢轉頭

型啊

真係 食飯可以睇得出你屋企人平時點教你

其實我講野嘅係禮貌問題，你鍾意繼續你嘅豬食餿我控制唔到

自己夾餸都唔得？
你真係癡線

鬼唔+撚知咩
但得你同樓豬兩條傻閪懶係高人咁打晒出黎

都同意，但樓主講兩句野就撩交打咁

樓主講嘅野係啱，但係一有人想反駁就又豬又狗又粉腸，有point 嘅討論就一律當睇唔到，又唔見得你好家教喎

樓主都係五十步笑一百步架啦

但係又唔敢喺人面前講 上嚟拎優越感

飛象過河呢個point已經out 哂, 叫人幫你夾根本唔係正確做法,
樓主唔好一味唔同意你就剩係識話人冇家教, 事實係你錯左,

樓主應該係好少同一大班人食飯, 仲活係自己世界, 今時今日, 就算你同老一輩食飯,
都唔會有人叫你幫佢夾餸, 佢地都係自己起身伸長隻手夾, 除非係行動唔方便架姐

你同其他朋友, 新相識既, 唔熟既, 叫人幫你夾仲ON9, 人地一定會覺得你扮野

個世界不斷前進梗, 樓主唔好再活係自己世界啦, 醒下啦

日本又點睇
人地食面要有聲先尊重

喂我識你㗎？我同你食飯？

唔識你都知啦 何況識你
難怪無人同你食飯
自己夾餸都要俾你屌

又唔比飛象，又唔可以食到人地口水

你鍾意週地痾屎覺得岩嘅，咁我都冇辦法，我out

咁少正評

4. 筷子飛象過河夾餸，好似啞閪咁唔識叫人幫你㚒；

姐係點?人地同你夾果陣佢唔會飛象過河?

Agger 平時出去做野食飯食中餐識下叫client夾餸畀你

自己睇返上面我嘅回應

走啦 跌咗落地仲拿返渣沙

你會唔會飛象過河丫

你開㗎個forum?

佢同你夾又咪要飛象過河俾舊野你

食個飯都要跟你啲咩唔可以飛象過河 個規矩你定架？

*試

其實依啲禮拜嘅野，唔係我話咁就咁㗎，成熟啲啦，為拗而拗覺得自己好威？

禮貌

識講睇場合 你咪討論返相應嘅場合囉
係要講啲唔適當嘅嘢 你不如用乞衣食飯做例子

樓豬現實一定冇朋友

自己活喺自己圈子就覺得係禮貌？
叫人夾俾你人地咪又係要飛象過河

應該本身都有嘅
但係食飯嗰陣俾佢嚇走晒啦

你係咪鍾意食飯jap jap聲覺得好過癮？

樓主
除咗食飯可以睇得出一個人有無家教之外
睇一個人講野都可以睇得出

樓主講既幾點用黎自我檢討下就好，「係飯局屌鳩人無家教」呢樣野比起樓主講既所有行為更加無家教

講左近人地嗰邊嘅餸啦，夠啦你大個仔/女啦，成熟啲啦

話說細個老母鬧親既飛象過河都係夾遠個碟餸個陣仲要特登夾最遠個舊先係冇禮貌
樓豬醒醒吧

同我食餐飯先啦

你老母岩硬？

你睇吓幾多人批評你先啦
唔係你好快冇晒朋友

咁咪食到口水囉

我女朋友唔慣用公筷
但黎我屋企食飯又驚比人話無家教
佢索性唔夾餸
我責任夾比佢
利申：佢黎過2次 仲一齊緊

口水雞呀？

人地夾比你咪有口水囉，成熟d啦

你話同枱既人食餿
同你自講-你老母俾人屌，屌你老母
有異曲同工之妙

其實我講野嘅係禮貌問題，你鍾意繼續自high啦

仲話人地唔夠成熟
你仲細路仔啦
人地老母唔係啱晒
但係你錯晒

唔通你又一定啱？
岩你老母

你同其他人講野態度咁差
唔想同你食

Jap jap jap係冇錯㗎，成隻畜牲咁之ma

縮呀？廢柴。

死雞撐飯蓋就算啦 走啦樓主趁未煲大

樓豬對飛象過河嘅定義好含糊，佢自己都講唔出點先算飛象

縮咩姐
唔講出面都唔得
我唔想同你呢啲無家教既人食飯呀

你屎眼盲撚咗
我覆緊你咩？幫緊你講嘢呀柒頭

中菜都分好多種
茶記又有大排檔又有酒樓又有
係講緊洗唔洗做咁足

你用開屎眼睇野？表演下

哦

我個世世係點我決定
唔需要理其他人

根本飛象個point守舊到仆街
係樓主d on9先係到跟
口水傳播疾病，人地幫你夾咪好易出事
依家都唔主張幫人夾餸，就算夾都會強調左味開始食
樓主個on9就應該會話用公筷，即係咁，人地食緊野係咁叫人換筷子？
加上依家通常都有轉盤，撚有機會飛象
人地舊時一張大枱坐20條友，要夾遠個d就要奮晒身先夾到，依家撚會有依d情況

所以此po已完

你個世世乜鳩野黎㗎，自己創造埋詞語呀自閉仔

我都唔明
正常有轉盤點會飛象過河
張枱有咁上下大不過連轉盤都冇嘅地方我只係諗到大排檔
咁仲講咩禮儀

咁你關左個post佢啦，懶鳩叻

黎黎去去得一句做人做狗自己諗 淨係睇到樓主揀左做狗

你咁叻，定義下飛象過河先討論？
連討論內容都定義唔到，點請教你啊

基本上 我應該係樓主眼中應該係好有家教嘅人
我以上都冇犯過

唔撚知呀我以為你話close就close

哇你人如其名，你乜品種？

答撚左我先啦

我唔係佢喎，冷靜啲，睇真啲username再講嘢好唔好，我都冇屌過你

依家有啲細茶樓都冇轉盤嘅 但係其實大家飲得茶 都冇咩所謂架啦 最緊要係聚下腳吹下水架啫

好慘 文盲

我細個屋企人係教「有人夾緊餸既時候，唔好係佢隻手/對筷子上面過，要等人地夾完餸，自己先好起身夾遠啲既餸」

你會唔會去到條女屋企叫人地老豆老母夾餸比你

唔食咪得

認真呢
六人枱應該都唔會飛象
8人枱想像唔到冇轉盤

樓主7撚左仲係到死撐，開始答埋d無意義嘅野

樓主真係慘 講禮儀 家教都俾人屌
咁又係嘅連登仔根本先係大陸人

垃圾樓主話人為拗而拗，自己咪又係得嗰兩句。唔係話人食豬餿就係話人做人做狗自己諗，你有答過其他人？
講句野都好似想開拖咁，仲話呢度低質人地無家教。你自己咁撚爛口又好有家教呀？
食野唔好jap jap聲呢d就唔講啦，正常都知唔應該，但叫人夾餸同lur骨係咪有得討論，我相信唔少家庭做法都可能有d唔同。
但你用自己把尺去度全部人，仲要你話事就算，唔跟你做法就食豬餿做狗？仲惡撚過共産黨喎你。計我話最低質嗰個就係你呀樓豬

佢屌人先bo, 同埋飛象今時今日有咩問題？

屌你班垃圾
我屋企食飯都用公筷
衛生有咩問題？

咁你講我有乜唔岩

咁你咁講我冇辦法㗎

咁幫人夾咪要係咁換筷子？

你個年代我唔知啦，狗犯掛

你番上去睇我段野先啦，剩係識屌人on9

你明知固問呀？

lur落餐巾痴撚線，唔止係無家教，直情係無常識

我屋企教係唔食得雞髀

我點上去，行樓梯定撘lift?

好痛啊我 扣左我血

笑死左

唔撚理人既

認同樓主 呢到應該有好多人俾人講中晒嬲到偷偷留低負皮

哇好撚得意呀你，un goo goo

我自己都覺

擺明係啦

算啦，大家唔好晒時間係個on9到，成個弱智仔咁仲玩文字遊戲，駁唔到就番去你老母個閪到，答埋d廢話

【飛象過河】：即係夾嘢時，明明對住自己嘅一邊碟都有，但係就要喺碟餸嘅最遠嗰邊夾起。呢個行為會畀人以為冇家教。

Google左下 應該冇死嘅
source：

認真 我呀爸啲食相好恐怖 jep到拆天
早排有個法國fd黎hk探我 上我屋企食飯
勁驚佢地嚇親人
好彩我扭到個電視勁大聲唔多覺
同埋佢地都冇平時食到咁大聲

樓主

哇唉，你都係廢中之最喎

我邊句講錯呢請問

席巾會洗完再用
收席巾個侍應真係屌撚死你

係呀，我同你討論食飯，你駁唔撚到係到覆埋d on9野，面皮到底有幾撚厚

你話遠d 碟餸喎 柒左就深潛啦

界定嘅範圍係一碟餸上面，而唔係成張檯

仲要話高級場合，高級場合見佢lur落餐巾真係仲尷尬過關家姐

哇唉，你夾唔到你會點呢請問

等於一個人話：我最撚憎講粗口架屌你老母
出個post就知你品行啦樓主
係咪又想轉移話題話我做狗etc?

點樣夾唔到呀
你而家唔識企起身夾？

咩叫明知固問？你自閉仔自己創造成語 ？

我會唔夾，唔食嗰味又唔會死
好過出聲叫人夾or調餸

我唔知我講嘅事實要駁啲乜，其實你包拗頸為乜？自我感覺良好？

為左駁你個on9仔
但係你又鍾意轉移話題
唔夠人講就話人地做狗

你見到個雞脾係你最遠嗰面（人地前面）你想食，你會點做？

好似係你自為自己駁到我ja wor

一隻雞有幾多隻髀？

根本依家有轉盤同講求衛生都唔會要人地夾餸，用公筷要人地換筷子幫你夾仲麻煩，根本飛象個point去到依家唔會用到

agger

一係你就咪撚食髀
一係就直接自己夾
講完

一位冇家教既人評論人地有冇家教=呢個post既精華

開口要人地幫自己夾先係有家教？呢個係樓主自己家既家教掛

覺得樓主好偽善

啱啊
我試過一次叫屋企人幫我夾餸
俾人鬧「你殘廢架？」
之後就冇再幫過人地夾

真
又想食髀，又要做足禮儀
你應該先叫對方食，對方有機會推搪，推搪之際發揮熱情有禮精神，用公筷做出要夾隻髀比人嘅動作。對方一定會拒絕，叫你比第二個或者叫你食，依個時候就應該半推半就，表現出唔好意思嘅神情，順勢夾落自己度，一定冇人為意！

覺得樓主係細細個比老豆嚴格要求餐桌禮儀，唔講啲規矩係咪岩晒先，其實係好事。

可惜樓主老豆冇教樓主其他禮儀，包括講野

明知故問？

你成隻臭口狗咁學乜人講禮儀

你自己睇下#220
睇下素有家教既樓主點樣笑人打錯字

冇人同你食飯喺度r人陪你食

四樣齊晒 原來我家教幾好

樓主廢老？

同感

樓主唔見左

負皮多過正皮就知連登真係child登

樓主講嘅嘢係有道理，我認同，不過絕對唔認同樓主講說話嘅方式，我諗唔會有人接受。
食飯禮儀來講你或者唔係你所講嘅粉腸
但係...你自己諗啦

你兄弟屈機男去咗邊

唔知有冇人會咁…見到其他個用筷子個方法錯咗會覺得好唔舒服

你明知佢地夾野冇問題(即係唔會夾極都夾唔到之類), 但係就係有種睇得唔舒服既感覺

覺得樓豬好柒，唔敢睇

夾送夾自己前面，就算同一碟另一邊想食都唔夾得。
食完啲骨就咁lur落台面
食食下Un腳
一路食野一路講不停
唔睇送食飯，有啲人會食晒飯先食送/相反
簡飲擇食最憎
種出黎植物唔食，內臟又唔食，西餐又唔食，生野又唔食，人生無意義。

其實我覺得樓主講嘅每一樣都合理
但口吻就好令人反感

如果個post啲語氣轉一轉，或者變做咩一人一個食飯應有嘅禮儀正評應該好多

樓主講得啱喎 基本嘢但好多人都唔識
負評嘅人係咪無人教過先負評？
定係child登習俗見多人負評就加一腳

最撚核突係啲人食薯條/炸物點醬 咬撚完又點翻翻去 屌你其他人唔撚洗食咩

講句野，就睇到你條粉腸有無家教啦

真心認同後主大部分
唯獨是避免飛象過河而叫人夾依下好唔要得

如果同啲唔熟嘅人食飯咁做就真係核突
但通常呢啲場合食得中餐應該都有轉盆比人轉
再唔係咪食少幾味餸
同屋企人食嘅 講句"xx唔該可唔可以幫我夾"都唔難啦

喂你想教/勸人做某啲野
係咪應該要用一個平和啲嘅態度先？
一嚟就屌人粉腸做咩事先？

你咁樣屌屌，就算我想改，我都唔順你啦

我同意樓主講嘅內容，但係我唔同意佢表達嘅方式

憑咩你識一啲我唔識嘅野你就可以亂咁屌人？

你依家嘅表達方式只係比人覺得有兩種可能
一係你就恨鐵不成鋼，用錯表達方式
一係你就想踩低人地攞優越感

所以負評，就係咁簡單

利申：樓主講嘅陋習我一個都無

好彩無樣中

呢啲嘢都要外人教/勸 仲唔抵屌？
樓主依加唔屌，以後比其他人屌(例如港奴最驚嘅老闆) 邊個抵啲自己諗
樓主依加咁重語氣為child登仔好 加深印象廢事你地日後行差踏錯

樓主好有家教

呢啲野點解唔可以係外人教先？

平時有人唔跟呢啲禮儀我都係食完飯，單拖同佢講下，好溫和咁提一提佢

追根溯源，呢啲野又邊個教比你屋企人先？唔通你祖先一出世就識呢啲禮儀咩？咪又係社會禮儀慢慢傳承先多咗人識

上面就有人講得好啦，點解我地呢代人會唔識唔做呢啲禮儀啊？咪就係某班功利嘅上一輩覺得呢啲野無教囉

依家你屌人唔識做咩姐？有無可能係根本就無人教過/連屋企人都分分鐘唔識

咁未必係佢錯架嘛

咁咪慢慢教囉

食嘢jap jap聲嘅人要拎去打靶 試過上堂有條撚樣坐我後面食香口膠食到jap jap聲 仲大聲過教書嗰個 真係屌佢老母

有時好尷尬
假若筷子有汁/痴住啲飯又想夾餸
係咪要扮食多啖白飯清左筷子上啲野先再夾

真係多撚謝哂 樓主已經唔撚見咗

就算樓主今日唔係用呢種語氣 啲人都係會搵位入樓主/唔識呢啲禮儀嘅人，優越感嘅嘢都係睇你點諗
外人教 平輩唔識，長輩見你唔識一早開你拖
上得連登無十八都廿二，試問有邊幾個平時唔會亂屌嘢
如果個個都咁正義係現實生活屌樓主呢種人 你覺得樓主仲會唔會係到亂屌人
係啊我鳩up緊因為我地再呦落去都無意思 樓主唔會睇亦唔會改變啲乜

4果個就戇尻既
叫人幫你夾不如叫人推碟野過黎好過

上得child登都夠鐘瞓覺 我諗係

波台狗凌晨睇人踢波嘛

夠鐘瞓覺

真係好唔鐘意人揀餸食
左撩右撩 成碟餸嚿嚿都俾佢掂過晒

有爺生冇乸教

你係啞閪冇計

岩岩電話冇電，點，有冇野想問

咁我有冇

理閪班白痴小學雞感受

所以細個阿公教過樣嘢都幾取巧
食到咁上下多數碟餸會側埋一邊
一邊得返2舊一邊仲有好多
呢個時候就拎隻公匙/公筷夾舊餸比人
同時間整靚碟餸 借啲意將你想食嗰舊掃喺自己面前
不過一唔小心穿煲就真係會柒到冇朋友

會切開㗎嘛傻閪，你係畜牲呀就咁成隻雞咬呀？

薑越老越辣

出post要用禮貌既語氣 你當呢到鄉土定u汪

繼續做狗食飯啦你

想問樓主聽到啲人食飯jap jap聲會唔會想掌佢地嘴

你同過我食飯？

咁班廢柴呢？

你覺得啫，鬼知你係咪食飯食到成隻狗咁撚樣呀

你好似未出過去食飯咁，問黎都多餘

睇到佢冇家教囉

唔掌嘴，渣嘅

下面第2 3點先乞人憎過上面嗰啲多多聲

打人唔岩㗎，幫人教仔咩

睇到連登啲人幾咁不堪，一班唔受教嘅垃圾

咁你又屌人

agger樓主 幫樓主加多一項

4. 筷子飛象過河夾餸，好似啞閪咁唔識叫人幫你㚒；

5. 殘廢 唔識自己夾 下下要人幫你夾 公主病屌你老母

lur骨既問題又唔好一碌鳩打一船人
有時有啲幼骨又好難夾出嚟既

屌人有錯？

教你地班廢物，都係哂氣

自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁

細個試過比姨婆話
口一舊 碗一舊 心一舊

好多時啲人冇人教就以為自己岩

咁又無 child登需要你去屌醒

由鳩佢地出黎柒啦

3同4值得商確

3黎講如果係屋企阿媽煲湯的話難道我要逐下逐下用羹飲咩，除非你全家都好得閒啦

4黎講如果你係食西餐一人一份唔應該有呢個問題，食中餐一定有轉盤，轉盤中間個個應該係擺湯同湯渣或者羹菜，會有人幫你裝好，基本上係用黎睇，所以唔應該出現樓主講嘅情況，如果你係講緊啲連張似樣少少嘅檯都無嘅中餐廳食飯就麻煩咪撚扮高竇唔會有人重視你有咩禮儀。

仲有一樣嘢，表現得有無家教係睇個場合嘅，唔係要我浪費啲精神係啲無謂嘢到啊嗎？

留名等睇有人話虛偽/遲早出事，

你鍾意啦

就算直接把口貼住個碗飲湯都可以冇聲既
唔一定要用羹

我就好憎人講家教
一歲唔夠死撚左老豆，所有野都靠跌跌撞撞慢慢學番黎，無人教

有時候真係唔知，做錯左
班家庭健全生活幸福既人就開始踩人冇家教

以為自己識守禮好威，實際上最基本既體諒都做唔到，枉為人

如果人心係咁黑暗，我寧願做狗

定義好一樣嘢再嘈啦
咩叫飛象過河先？
講緊魚背對住你但夾個魚腩
定係枱大冇轉盤企晒起身夾遠既餸先

如果係魚背魚腩個case就肯定係冇家教
枱大既話睇你本事 烏前啲伸長隻手夾得快唔太礙眼都還好
企晒起身又夾得慢就真係肉酸

你都on9
會切開就唔可以自己夾髀？
你係咪坐住左自己個腦

成班草根垃圾連登狗

長輩開拖
你開拖咪拉隊唔同你食飯lor
定係你仲係小朋友 被老豆老母逼住去食飯
我又唔係成碗湯淋落佢塊面上面 有咩好屌

用公筷坐隔離枱啦屌你老母

公唔公筷睇2樣啦
同枱有人開到聲 咪用囉
冇人話要用 多數都唔用架啦

我唔知你明唔明自己講緊乜鳩

每個人唔同習慣或者環境唔同㗎嘛，樓主你上嚟講都係討論啫，咁臭串做乜 句句都講啲濕尻比喻好似臭串啲就啱咁，想認同你都唔得啦

算啦樓主依家啲00後係咁架啦你估真係多負評就等於你錯晒咩

依d嘢真係細細個屋企人就教到大
其實係基本禮儀
唔明點解依家d人會咁

利申：大學d朋友十個有十個都係咁

前3點幾啱
不過第4點…樓豬係咪理解錯左飛象過河嘅意思
話人夾餸飛象過河,唔係指伸手去夾對面嘅餸
而係指其他人夾緊餸果陣唔等人地夾完,就係人地隻手上面飛過去夾餸
講咩叫其他人幫你夾,完全都唔關事

吖我真係發覺你份人幾有趣
好中意test人EQ
就算正正常常咁同你討論
你都會爆啲令人好討厭嘅說話出來
令到啲人想撐你都撐你唔落

唔用公筷嘅人係咪已經唔記得左沙士？

岩就岩錯就錯，你可以話我語氣差，但我唔係冇道理

諗起第四點就尷尬 不如你幫我夾條菜入我個碗到啦
第三點 你知唔知有啲湯係真係好熱 你唔陰啲陰啲咁係唔會飲到
自己幻想下嘟起個嘴飲湯自然有聲 有冇真係你講到咁滋擾

冇人想test你eq,係啲畜牲例如狗先會見陌生人就吠。

不如你出黎我教你點飲到冇雪雪聲。

唔使 唔該
熱湯情況講緊嘅係

我會逐條逐條傻仔屌。

最憎啲人鍾意食嗰味餸不停食完全冇打算留番啲比人

加油

如果有飯粒黏住隻筷子 唔啜咁點算

飛象過河唔係講緊魚背對住你但你夾魚腩咩
btw人地夾緊嗰陣喺人手上面/下面夾係咩情況下都唔應該

條片入面有個位教你點倒湯入個口度，

題外話，西湯係由內到外潷黎飲，不過連登啲人冇文化成堆爛泥冇乜人知。

其實兩樣都唔應該
不墨魚背魚腩個問題應該歸類為第2點,了d餸

原來鼎爺都有片講中式餐桌禮儀。

俾班平成豬食餿咁嘅連登廢閪睇，希望佢地做返人啦。

了餸同同飛象過河兩樣野黎。

西餐 禮儀確實應該係咁
但中餐食飯飲湯好多時都係以碗就口
中餐慣例並唔係一定要跟埋匙羹
當然依家好多餐廳都有 客人亦可以自行要求
不過攞西方餐桌禮儀概括成件事 你自己諗啦
我雖然冇乜學識 不過大家都係連登仔就唔好下下置身事外

搵到段片你睇呀廢閪

搵左段片你睇呀廢閪

飛象過河真係解夾對面餸
btw咁撚注重 唔爭在做埋呢d丫
一定要等齊人先開始食 坐位個陣你左邊嘅人輩分大過你
輩分大嘅食完你先准起身 食魚食完一邊起骨 唔准反
魚骨一定要用手放落碟唔准吐
做人定做狗自己諗

其實飲湯唔好雪雪聲唔係好難做到啫。

等齊人開飯唔係正常架咩
唔係遲大到既話多數都等埋架啦
輩分大夾先都係common sense
反魚呢樣嘢盡量都唔好啦
如果同台有人屋企人行船佢點諗你？
魚骨就算啦 有啲魚幼骨唔吐真係好難夾到出嚟

可能依個世代唔需要等齊人食，00後唔會知自己幾咁無知...

係 有意識下係好容易控制到嘅
下次同朋友食飯不妨留意下佢地會唔會
有時你覺得理所當然嘅嘢只係忽略咗啫
其實你諗下你飲湯嗰陣嘅口型就知聲音係好容易產生
我會盡量減少呢件事發生 但唔會完全避免到

有時隻筷子痴住飯、汁，唔啜筷子頭直接夾其他餸咪仲核突

仆街啦
我全部認同樓主d points
我連紙巾餐巾擺位都會留意
有次同個男性朋友食飯, 佢食完飯後將張紙巾揸埋一舊然後掉係隻碟上面
想嘔!
撩餸就會同好熟嘅朋友先會, 仲要用隻羹或公筷黎撩
聽到閘閘閘  會燥底
骨要放係碟上近自己嘅位置
西餐食完刀叉會放4點位置
餐具酒杯基本上唔可以用錯
對唔住 我都唔想咁樣架
細個老豆對餐桌禮儀好嚴謹
已經變哂習慣冇得改

利申: 我仲有好多朋友約我食飯喎

hi 返落碗再食過

其實我好認同樓主 真係好基本嘅餐桌禮儀黎 因為我自己都接受唔到d人撩送啊 japjapjap啊咁樣

但係我都好唔鍾意樓主 你係咁話果d人無家教 無正常嘅禮貌 但係你係咁話人地畜生啊 貓狗啊 傻閪啊 其實你覺得自己係咪好有家教呢

可能你餐桌禮儀做得好好 但係個人休養真係要努力少少

sor 認真左

同埋我都覺得香港人禮貌差左 地鐵唔識得先讓人落 d小朋友會成日搶位坐 撞到人唔識得道歉

我覺得禮貌 家教 個人修養都好重要 如果淨係識得食飯嘅時候好有禮貌 但係平時為人就非常無禮貌 其實真係小小五十步笑百步

一碟野有幾多舊雞脾呀
咁你想食髀就自然夾髀
想食胸就自然夾胸
乜撚野叫人幫自己夾
唔熟既叫我幫我佢？我屌撚柒佢殘廢呀on9

除左叫人夾之外
我全部好撚認同樓豬
但叫人幫自己夾真係on99

1,2,3都覺，但係越睇越唔對路

成段睇晒都冇講你個飛象過河要人夾
喂典故係邊撚度廢閪樓豬

其實冇講錯 錯在樓主啲態度太臭串
自己覺得呢啲禮儀係值得傳承落去

你係咪會開口叫人幫自己夾餸

講嘢唔串就唔係三登啦

食少餐雞脾洗唔洗死
唔喺自己面前咪唔好食
老母冇教你夾餸夾自己面前？
早廿年出世我肯定你阿爺肯定兜筷子打落你隻閪手到

其他都合理
但係第4個個
如果我同人食飯
我唔會想人地係咁要我幫佢夾餸囉
大佬我自己都要夾仲要夾埋人地個份
咁咪好唔得閒

咁如果打邊爐呢？
成台得一碟牛肉
喺你隔離你又唔幫人落？

如果碟餸係
雞胸
雞胸
雞翼
雞翼
雞髀
雞髀

由近至遠咁排
你話我夾最遠個舊雞髀係飛象過河我都仲接受到
我夾尾二，最近我自己舊雞髀都唔得既？

仲有我呀爺呀麻呀公呀婆全部未死
同佢地食飯更加唔會有你講既情況出現

啊頭食飯做齊以上既野
但佢搵緊80k一個月
同啲生意佬食飯大家都一路食飯一路噴飯，
大家舉杯暢飲，談笑風生
有條傻膠就係則邊得佢自己一個用公筷夾黎夾去又唔出聲。最後全程啲人都當左佢透明。

打邊爐點同呀。個爐係正中心喎，張枱又大張喎
仲有人地講緊中餐禮儀你講乜撚野打邊爐
打邊爐都唔算正統中餐

所以西餐最撚衛生

平時屋企人食飯都唔會用公筷
出到去同frd第一次食都會循例問一問
如果大家都冇用開就唔會用

其實家教呢樣唔係淨係喺餐卓上面體現到，言論中都會將一個人嘅家教表露無遺。

打邊爐又點樣混為一談啊

我唔係咒你屋企人
意思係如果你老豆細個係咁
應該比人剷到飛起

食大排檔小炒王
十九幾樣餸
最近自己既係自己唔鍾意食既韮菜
你會點做？

又或者
成枱中間個碟
係髮菜蠔豉，d蠔豉係晒中間位
咁成枱人係咪要食晒d髮菜先可以夾蠔豉？
如果成枱人都冇人食髮菜咁係咪永世都唔洗郁個碟？

唔應該掂碟餸
啲肉你食晒韮菜邊個食？

最中間嗰碟就冇話邊個近啲啦
自己起身夾囉唯有

喂咁d髮菜點？

做人定做狗自己諗
樓豬教架

全部做曬
吹呀屌你老母

凡事總有例外 我上面都有講過佢太以偏概全
但一般情況下都盡量唔好企晒起身

咁坐我對面個人好唔鍾意食佢面前d 肉
又要前面一條韮菜都冇
又好想食我面前d韮菜
咁又唔洗郁碟小炒王架啦喎

成台人都唔撚食就咪撚嗌啦

睇樓主既語氣都feel到果種自我感覺良好既優越感
樓豬=😌

唔俾想食髮菜陣味
但唔鍾意食髮菜？
唔好話冇呀
我係咁既人

成台人得你2個？
得2個既話就掉轉碟餸啦
多人既話咪等其他人食咁啲先

btw唔好一本通書讀到老

咁你都幾撚折墜
髮菜蠔豉有半碟都係髮菜

答左我點解決先啦
嘈嘈嘈

唔明喎 你要人幫你夾餸 係因為你唔要企起身
咁幫你夾嗰個人係咪都要企起身先放到啲餸落你個碗

【飛象過河】：即係夾嘢時，明明對住自己嘅一邊碟都有，但係就要喺碟餸嘅最遠嗰邊夾起。呢個行為會畀人以為冇家教。

自己個邊都冇 咁點夾呀？

咁咪同台既其他人食咁啲髮菜先囉
唔會有成半台人咁多唔食髮菜嘛

樣樣做齊都有家教過你

如果你伸隻手第個碗比佢拎走個碗夾落去再比返你呢？

唔俾有？

如果距離真係咁短嘅話 我唔洗企起身夾嗰碟餸啦

講清楚家陣咩情況先
一時一樣好難討論
究竟係講緊一碟餸食咗一半定成台餸有碟太遠唔夠手長

揀飲擇食本身就唔應該 唔好講到理所當然
再講 就算係食物過敏 都唔會半台都過敏啩
係要拎啲極瑞例子嚟講

你講緊同一碟餸但唔同既食材

極端就唔俾出現？

樓主講得好

單手比隻碗人可以去得遠啲定一隻手夾一隻手拎碗接住啲送可以去得遠啲？
再講 唔一定要請坐你對面既人幫你夾
大概側邊兩三個位都已經可以幫你輕鬆夾到

請人幫你夾一次半次真係咁大問題？

成班麻甩佬咁做真係好拘謹
對唔同人就應該用唔同心態

好彩我唔同殘廢既人食飯

【飛象過河】：即係夾嘢時，明明對住自己嘅一邊碟都有，但係就要喺碟餸嘅最遠嗰邊夾起。呢個行為會畀人以為冇家教

都唔知點解無人駁紅字

你屋企人都無教養？如果我係屋企咁食應該無機會大

駁咩 夾自己前面既餸 理所當然架喎

就係屋企食先捉得最緊 係屋企都咁樣出到去點樣見人？人係有高低貴賤之分別既 認同樓主打個篇野 因為我真係由細就被屋企人教餐桌上應有既禮貌同做啲咩等於有咩意思

大家生活圈子唔同 你啲朋友同人地啲朋友都唔同

有啲嘢係習慣嚟
如果你喺屋企都揸碗食飯
出到去仲點會單手

上面講左
雞胸
雞胸
雞翼
雞翼
雞髀
雞髀
食完雞胸想食舊雞髀
咁我夾距離自己最近個舊雞髀都唔得？
如果有人好想食雞胸又唔夾得？

但你又有無諗過佢無講錯？一餐飯咁樣唔係叫講究 不過你應該都係屋企人本身唔識所以亂由你大個啲黎架啦

揀飲擇食得唔得？

咁你唔俾我想食雞髀先再食雞胸？

你想點就點？

求其一碟餸得兩樣食材
4個人食
佢分得好靚好整齊咁上碟
咁對住我既係a食材
我想食晒ab兩種食材
咁又唔夾得b食材喇喎？

我唔揀飲擇食呀
我好乖食晒雞胸雞髀喎
咁又要俾你屌？

搬夠龍門未
唔同情況都唔同做法
但一般嚟講係唔應該夾遠

靈活啲啦

靈活咪就係應該分清楚雞翼同雞髀
而唔係
雞翼同雞髀咪都係雞

4. 筷子飛象過河夾餸，好似啞閪咁唔識叫人幫你㚒
我夠可以話你隻閪手斷撚左咩

4.自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁
唔通望撚住你條撚樣咩

有時D野兩睇啦

其實呢個真係架喎

講咁多做乜
一睇識唔識揸筷子就知有冇家教啦

正確係所有野切成一小口
嘴不能張太大
櫻桃小嘴咁食
咬的動作不能太大
餐具不能發出聲響
有冇人咁做 勁慢
利申: 學過餐桌禮儀

呢個真 家陣好多人連揸筷子都未識
仲夠膽死話食到咪得 你理得我

講多樣 睇餸食飯

咁你咪第日見家長嗰陣伸長你對筷子夾雞髀囉
睇下你外母點睇你

見家長就直頭夾埋野俾人啦
你唔識我唔怪你既

望下都唔得 ，望住你又話我唔專心食飯

食你口水尾？

我屋企人由細教
教左我十幾年我都唔識
每次用正確手勢拎我都會跌餸
我老母又係
佢同我都識揸，但唔識夾餸

正常情況係講緊有公筷

講係咁講姐,有時D舊文化我覺得係不合時宜
正如我覺得望住人食野無禮貌(雖然正確係好似望住自己個碗食)

當然冇公筷情況我一定唔會亂夾餸俾人

筷子唔識揸都夠膽教人食飯既禮儀

眼甘甘眼定定咁望住同一碟餸
同你無聚精會神望住又係唔同講法

冇人教同有人教你學唔識係兩回事

你點知人地點望，不如話你睇人唔順眼就望乜都無家教

其實個重點係自己啲嘢未食完，正常夾>食，兩啖就食完啦，想點望咪點望。

係有啲人會左夾右夾成碗都係先開始食，食緊仲要望黎望去，翻夾多兩箸，咁唔叫核突點先叫核突

無公筷我直情唔會開飯，點都會搵對公筷返黎。

咁你咪連你老母都無家教

咁口響屌人無家教，人地屌你就話學唔識

你屋企無教你個醜字點寫？

可唔可以講埋點樣叫雞先算有家教

佢話望，無話夾都成碗都係，幾時望下都可以變成碗宋？

自己啲嘢未食完呀大哥，如果得一舊，兩嘢就食完，定係你有個習慣夾左返黎要左望右望先可以開始食?

屌你啦
你樣樣野都可以學得識？

家陣科技咁發達 自己上網學返都得啦
餐桌禮儀代表住一個地方既文化架

學唔識呀
我正確揸筷子無論點教都會跌餸

嗰隻閪手識唔識做架
屌你老母小兒麻痺架你

除左叫人夾餸比自己 其他真係駁唔到

你都識講唔係樣樣野都學得識，你憑咩屌人無家教？

嚴人寬己，你屋企就真係有家教

識點揸同夾唔夾到餸係兩回事

唔係叫你用另一隻手揸筷子

一個正正常常四肢健全既人都應該會學得識
唔好用天生學唔識做籍口逃避

我又唔係樓主
我有出post屌人咩？
我咁耐淨係講左話呢d 文化同規矩係應該承傳落去咋喎

D阿叔好鐘意夾湯渣食
食完一舊就叉對筷子落煲湯到夾
好似洗筷子咁

連用正確揸筷子夾餸都唔識，你同你老母都小兒麻痹？

我細個都係咁
結果我老豆倒晒我桶lego落地…

正如天生都有人唔識樂器五音不全一樣

你咪傳承唔撚到

有湯既餸真係盡量都用返公筷啦
一舊舊易夾既都問題唔

on9仔係度人身攻擊

無家教既人係鍾意周圍揾籍口

你唔好俾人知你有野係學一世都學唔識呀

實恥笑你

對住無家教但又要教人咩係家教既人真係唔駛客氣

人身攻擊又顯得出你好有家教

講緊餐桌禮儀咋

都係一樣者
同樣道理無理由你有野係學唔識既

其實樓主講嘅禮儀係冇錯 係錯佢把口咁鳩衰
連登仔唔鐘意啫

我只會對無家教又學人教人家教既人無禮貌
一個人唔識揸筷子我係唔會笑，但一個唔識揸筷子又要笑人無傳承文化，呢 d 我實屌

估唔到呢個post咁多負皮，基本餐桌禮儀喎

上面大把人連了餸都要嘈過冇問題

你隻屎眼見到我有屌人？

最搞笑係有 d 人明明都唔識餐桌禮儀都要衝出黎笑人

識唔識同做唔做到係兩回事
你明唔明我講咩

咁我宜家就屌鳩你先
同一碟餸入面死都要夾隻冇雷公咁遠既雞脾

你筷子都唔識揸教人要夾餸比人 wo

你都唔靈活既

又係你話唔同情況唔同做法
同你拗都晒時間

唔識就唔識啦

啲負皮明顯係俾樓主把閪口而唔係內容啦

突然好想知你有冇野係學唔識既添
有既一定大大聲幫你宣傳

教你句中文，人之患在好為人師

餐桌禮儀，有邊 d 係小兒麻痹先學唔識？

有無人可以話我聽點解唔可以飛象過河

我覺得要配合轉盤先可以有呢一條

食碟頭啦屌你 下下叫人幫你夾

突然好想知你有冇野係學唔識既添
有既一定大大聲幫你宣傳

真係千奇唔好俾我知你有野學唔識

幫人夾一次半次洗唔洗死

Jap jap jap jap

其他都同意，
但係4.....
樓主弱智？

公筷真係人人唔同
所有人都用先會用 你成班fd去食飯得你一個用仲無禮貌
學下變通啦樓豬

你係咪痴左邊條線定細個老母當你狗咁餵飯冇教過你乜叫飛象過河？

11.「飛象過河」：夾餸時硬要挑別人面前的，卻不夾自己面前的菜

唔知點解飛象過河都要解釋，証明依到啲人幾無文化。

唔係傳統就叫好架 咪衝出黎柒啦樓豬
帝制夠傳統咪一樣比人屌
土著部落D女行成人禮要割閪架 一樣比人屌唔人道
你老味大家開心食餐飯都要講家教 ON99

你老母成世人應該淨係比你老豆屌架咋 傳統黎
你老豆有咁多老襟都無出聲啦
你又唔問下你呀媽有無家教

一比人駁到就做人做狗自己諗

都講左幾百次啦，你食飯睇到你個人有冇家教，依啲野冇話古唔古老，係個人修養問題，唔明你又扯講帝制唔知做乜鳩，你同人講早晨傳唔傳統？我發現連登好多人都九五撘八，中學先生冇教你地答題/討論要對題？

你老母係狗乸所以冇教你做人？

咁多畜牲依度

咁你老母個人修養如何
唔回你老母係雞論個CM既

駛唔刀就人身攻擊 家教何在

一個POST 就睇到樓豬條粉腸有無腦同家教

此POST已完
樓豬老母無家教 所以樓豬都無家教

哦，你鍾意點講係你自由黎嘅，同埋我回左你㗎啦。唔會再回你㗎啦，block，88

所以咪話此POST已完
所有野都你9UP哂得啦

其實都要睇同咩人食
同屋企人朋友食飯都要理住呢d野
識著樓豬你 真係慘過食兩舊屎

樓主咪又係得把口
呀唔係 得對手

我一開始諗法同你一樣
然後樓豬就話做人做狗自己揀
冇嫁我地依啲低端人口會去下大排檔茶記
唔似樓豬次次都食好西

做唔做足餐桌禮儀要睇
1.咩地方食
2.同咩人食
3.食飯嘅目的

我地一直唔係反對餐桌禮儀
係樓豬講到餐餐都要做足加埋佢閪態度先比人屌老母

樓主邏輯：條粉腸冇餐桌禮儀，有人唔做要做畜生，梗係要屌佢老母

上三登都要講態度

冇野嫁
你點對人
人地咪點對番你

Jap jap jap聲呢個真係食到成隻狗咁，好肉酸

食野講野,玩手機, 睇電視
好無家教
平時就算去茶記
叫完野食我都會立即唔出聲
上次條女想同我講野
比我一把星去街尾

樓主要開口叫人夾餸
係我眼中同屌人老母無分別
仲學人講家教

成班人叫茶記外賣
趕緊工 只係為咗醫肚
你japjap聲邊有人介意
有路食一路做野都仲得

認真，忙起上黎我三五分鐘食個飯盒，未唔會jap jap聲，真係個人習慣問題

樓主想勸導人既，唔該唔好講兩句就話人又豬又狗。食飯你有禮儀比個叻你囉，但真係唔見得你幾有禮貌。個post咁多負皮，唔關內容事，一見樓主三句唔埋就話人做狗

我係話咁嘅場合唔會有人介意
我自己都唔會
不過人地japjap聲我都冇所謂

筷子飛象過河夾餸，好似啞閪咁唔識叫人幫你㚒；
唔通食餐飯要人幫你夾嚟夾去？ 你會唔會有啲over咗

笑到我痴線

食得快同有冇jap jap聲係冇關係的，同檯咁近聽住d jap jap聲就好似嘈音污染咁，諗起都有聲呀

我係講外賣唔係堂食
唔會嘈到其他人
japjap聲唔好諗到好大聲果種啦
同埋湯/麵快食會有雪雪聲

拎對筷子篤隻碟話呢碟餸個味道點點點
大大力亨落隻碟度
又嘈又唔衛生

對住班垃圾，好聲好氣勸導佢地？不了

後生真係唔屌得，我大膽推測過多5-6年00後開始出黎做野，會因工作俾人鬧唔開心跳樓。

講粗口是否沒文化

睇樓豬d用字又係無家教
比你學晒成套正宗皇室餐桌禮儀
但係成隻狗咁亂吠未又柒一條
樓豬係唔係老母死得早 無人教過你d禮儀

你想話禮儀係指講粗口？唔明你噏乜撚野。你老母係咪老人痴呆冇教到你講野所以成日詞不達意？衝出黎柒做乜？係咪想話我講粗口冇家教呀？講野一舊一舊死老豆咁款，清明有冇拜山呀？

4. 筷子飛象過河夾餸，好似啞閪咁唔識叫人幫你㚒；

屌你老母, 跛架? 夾個餸都要人幫?

4.自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁
屌你老母, 你做乜望撚住我望邊啫, 食你個飯啦仆街.

食西餐 日餐囉 唔駛分享碟餸

唔明?話你老母係雞呀
搵番自己老豆未呀
見到你呢d無家教既垃圾真係唔屌唔得

正皮
Jap jap聲真係好黑人憎

飛象過河 係指 有人夾緊 你等唔切 繞係佢上面夾

叫人幫自己夾係殘廢 認同請讚好

你殘廢架？
食不言寢不語
你下下叫人幫你仲無禮貌

結論
樓豬搵唔到，死雞撐飯蓋
此post已完

又一個九五撘八嘅傻仔，block,88

1001未？冇完冇鳩？你邊位？

自己google下啦⋯

連登好多乞依係咁食飯，狗咁樣食

上半部1-3真係應該要做到

其餘一餐半餐,忍下就過去

[quote]【飛象過河】：即係夾嘢時，明明對住自己嘅一邊碟都有，但係就要喺碟餸嘅最遠嗰邊夾起。呢個行為會畀人以為冇家教。

原來雞胸同雞脾都係同一樣野黎架？
咁你下次記得夾雞胸之後話舊雞髀好好食

講真，你同其他人討論，意見一唔同，對面一黎就鬧你又豬又狗，你火唔火先？

其他都冇問題
4.自己啲野未食完，望撚住枱面其他餸，慌死冇得食咁
呢個就太格硬黎

樓主成家人都係咁有家教 咁有餐桌禮儀? 就算係家人 係屋企都用公筷?
唔講地方/文化先 每個人嘅習慣都唔同 你咁樣KO哂所有人?
只能講ching好波~

所以咪話要學豬食餿咁jap jap jap都得㗎。

睇下啲留言係點先再講啦

樓豬講得岩
不過睇佢講野都知樓豬無咩家教

一路食野一路追post
發現樓豬後面已經唔理三七廿一
有人糾正佢就話人畜生 邊睇邊笑

同d廢老叫人讓座同一意境

樓主係咪60後？？

瘋狂夾送俾人食

睇到就黎600估唔到樓豬仲死撐緊 睇佢點覆人都睇到登佢柒 係我就潛左佢算啦

唔怪得你人生係舊屎，是非不分，重覺得你係我就深潛，你不如去自刎啦，小小事深潛，戇鳩鳩食賓周。

食野食到jap jap 聲真係狗都不如

Japjap聲真係好難頂

諗住入黎學下野 啲知又係On9仔講On9野

明明係好正常嘅中餐禮儀連登仔又話食漢堡用刀叉又優越感

究竟呢啲連登仔係腥港人定老豆老母唔識教

點解咁多負皮
雖然偏激左少少 但我覺得樓主講既只係基本餐桌禮儀

因為連登多數係憤世嫉俗既窮撚廢青 平時都無家教

夾餸比人唔禮貌 樓豬要拎去打靶

屌你老母如果睇食飯就睇得出有冇家教
咁你真係叫判官啦

照樓主夾雞胸雞髀既理論
咁如果係酒樓大檯用轉盤，盤邊擺滿晒餸
碟雞係雞胸向我，雞髀向轉盤中央
咁我要食雞髀要叫邊個夾？
叫我正對面嗰位趴上檯夾？

食晒雞胸先食雞脾

食餐飯=中餐禮儀

咪屌緊係咪任何場合都要做足

有啲規矩任何場合都應該跟
有啲就睇情況啦

樓豬：睇情況？做人做狗自己揀

明負皮點黎未

所以要俾埋負皮佢

單憑佢句
食晒雞胸先食雞脾就知幾咁無邏輯

咪係 狗烏係到飲都冇咁嘈喇 根本係做唔做既問題

揀餸食先係最有禮貌

無樣中

睇場合啦，不過睇樓主你D comments，你都唔方有家教得去邊㗎啦

第一個四：嘢嘢叫人夾都好麻煩下
第二個四：望都唔得？

其他我覺得 講得岩，可以加多個：唔識揸筷子

屌你同樓主食飯好大壓力

做人做狗自己揀

我諗最重要係對象係邊個，同埋喺邊度食

如果屋企同老豆老母，我用隻腳爬飯同用條撚飲湯話知你咩

如果同朋友出街食，通常大家都唔用公筷，因為大家都好似成年無嘢食嘅禽獸，諾曼第搶灘咁爭住夾嘢食，完全無避忌

如果同同事，我就會變到好謹慎好禮讓，然後一定又拎公筷食，又要扮細食，又唔好意思再嗌，搞到次次都食唔飽...最後谷鬼氣返屋企煮麵

呢啲規矩好正路喎 屋企由細到大都係咁教 唔明點解咁多負皮

我諗大部份人係唔滿意樓主個態度啫
講到自己識食飯就係人上人
教人食飯教到唔串下人唔得咁 同啲廢老有咩分別先
利申:同意係要有呢啲table manner
但愈睇樓主講野 愈覺得佢係想拎優越感多啲

上連登屌人講嘢態度

其實有乜問題
講野串過馬撚邊個會想聽你講野

三登講嘢不嬲都串架啦
屌港女冇波有咩分別